(2017年5月下旬）一道低壓槽為本港帶來不穩定天氣

氣象討論：2017年5月下旬
此帖文討論期：2017年5月21日至31日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
若以下自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請使用相簿模式或瀏覽器模式查看最新資訊

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統分佈

sorry，我收返以上說話

今日唔排除有較明顯既雨

sad

幾時先打風唔想返工

留名了

綠茶留名

估唔到黎到五月尾竟然仲有少少所謂涼意

仲係春天唔出奇

更估唔到今年五月仲未有大雨

今年啲天氣好悶

前排夜晚都覺得好熱, 跟住開1個鐘冷氣整涼間房, 第2朝FEEL到出面一D都唔熱
而家連風扇都可以唔開

今日幾涼

係，悶到

九龍東好密雨

係喎請問咁多位前輩點解三月至五月呢段時間咁多雲，我記得上年唔係咁個喎？

五月多雲係正常既
今年五月雲量特別多可能就係
因為落唔出雨，雲日日積係到

三至四月都係冷暖交替既時間，
少陽光係正常，不過一般呢兩個月
應該係好大霧，今年接近無咁既日子，
可能係冷空氣一直偏弱造成

幾時先出返太陽

6月上旬末
不過要預一見返多d太陽就會係
香港聞名於世既濕熱28-33
我就想遲多少少先入呢個階段，
畢竟之後唔計中間會有打風同其他系統
既暴雨，濕熱起碼持續到10月頭
夏天遲左遠至少都希望佢遲少少開始

有好有唔好，成日落雨好唔方便

今日D雨集中係東面

柴灣落咗一日雨

唔該晒刺身前輩嘅回答，我想問吓今年咁多蚊關唔關今年嘅天氣事？

應該就唔關事
蚊既滋生同積水有關，但偏偏今年暫時雨量偏少

有時最低溫29度

氣溫都有少少影響既，今年冬季偏暖，4月有幾日已經26，27度夜溫
反而呢幾日涼左就少左蚊

種清涼體感今晚終於無左
細風兼潮濕好多

有喎

無今日日落已經feel到開始焗，
同下午果陣涼爽明顯唔同

突然之間好大雨

黃雨

開身返工濕撚晒

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】與低壓槽相關的雷雨區影響本港（2017/5/24）

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】與低壓槽相關的雷雨區正影響本港（2017/5/24）

出面成堆都係咁嘅logic:

我面前好大雨 / 我屋企望出窗倒水 / 返公司條路浸到腰 > 咁先得黃雨有冇搞錯 > 天文台食屎etc.

唔洗出面既，大雨post都係咁

其實天文台都好慘
次次打風落雨都要解釋啲阿媽係女人嘅道理比班人聽
偏偏香港大把人唔明呢啲簡單邏輯

取消大雨警報

六月好似話多雨

其實大家都係唔想番工
我都係

其實今次係咪好似唔係好覺有預報嘅效果嘅，係真係超過個暴雨警告嘅下限先上咁嘅

今次紅同黑就算數夠數先出都可以早半粒鐘出

【氣象資訊】 本港今早（5月24日）受到低壓槽影響，下了一場大雨，讓我們一起回顧當時的情況。
早在上午6時前，只有零散的雨區影響香港，上圖顯示當時本港的雨量分佈。由於天氣預測總部的同事預計雨勢將會增強，所以在上午5時55分及6時40分，分別預告香港即將受大雨影響及發出黃色暴雨警告（指標為廣泛地區每小時雨量超過30毫米），從下圖可見在早上7時至9時，本港多處地區錄得每小時超過30毫米雨量，特別大雨的區域主要集中在葵青區、深水埗區及沙田區，天文台亦在7時25分發出局部地區大雨報告，提醒市民那些地區有可能出現嚴重水浸。
在早上9時後，大雨影響的範圍開始擴展至更多地區，因此天文台在早上9時15分改發紅色暴雨警告（指標為廣泛地區每小時雨量超過50毫米）。其後，受另一道雨帶影響，雨勢在中午前進一步增強，天文台亦在上午11時30分改發黑色暴雨警告。香港的雨勢要等到中午過後才開始減弱。下圖顯示上午9時至正午12時香港的逐小時雨量分佈。
我們明白到當大雨影響香港部分地區時，位於該區的市民會特別感受到大雨所帶來的不便，尤其當大雨正值上班上學時間，甚至可能會有疑問，為什麼天文台不立刻發出更高級別的警告信號呢？希望大家理解，天氣預測總部的同事在決定是否需要發出某個級別的暴雨警告信號時，要考慮香港整體的情況，而針對個別地區的大雨，天文台會發出「局部地區大雨報告」提醒市民，讓大家掌握當區最新天氣形勢，今早的情況就是一個例子。
李立信

我真心覺得天文台今次黑雨係出慢左 黑雨發出前葵青沙田已經達標 九龍多區都接近標準 出黑雨根本唔係問題 大雨區一到港島就發黑雨其他區已經上浸緊 真係抵比人屌
利申 今日黑雨前個幾鐘係旺角 好撚大雨 水深都有幾吋

我認同黑雨可以1030-1100已經發出
但紅雨早極都唔會過返工返學時間

昨 日 天 氣 及 輻 射 水 平 資 料

香港天文台在2017年05月25日00時15分發出之天氣報告
昨 日 (5 月 24 日 ) 天 氣 及 輻 射 水 平 資 料
天 文 台 :
最 高 氣 溫 攝 氏 ： 26.2 度
最 低 氣 溫 攝 氏 ： 24.2 度
最 低 草 溫 攝 氏 ： 24.2 度
相 對 濕 度 ： 84 - 99 %
雨 量 ：273.6 毫 米
由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 533.8 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 557.0 毫 米

一日追返哂